AMD 正式發佈地表最強 Ryzen Threadripper 3990X處理器

【CES2020】AMD 正式發佈地表最強 Ryzen Threadripper 3990X處理器，擁有 64核心、支援 128線程，2.9GHz Base Clock、4.3GHz Boost Clock，高達 288MB Cache，最高 TDP 為 250W，定價為 US$3,990，2 月 7 日上市。

AMD yes

250w....

見到64核 同200幾MB cache 就諗起以前轉第一部windows XP機 4核160GB hard disk 2 gb ram

真係好快

水冷先壓得住

64C 2.9/4.3GHz 250w咪算係咁

【蘇媽真狠!!】即場示範 64 核 KO 兩粒 56 核 Xeon
AMD Threadripper 3990X 2 月 7 日賣街、定價 3990 美元

「最強桌面處理器」AMD Threadripper 3990X 正式在 CES 2020 發佈，Ryzen Threadripper 3990X 是全球首款採用 64 核心、128 線程設計的桌面級處理器，「蘇媽」更在現場展示了 3990X 處理器的強大性能對比圖，表示需要三個屏幕才能完整顯示，所以 AMD 以「One CPU to Rule Them All in 2020」的口號去形容 Threadripper 3990X 是完全無錯，它正正就是一款“統治眾生”的處理器。

AMD Threadripper 3990X 與之前已推出的 Threadripper 3000 系列處理器同樣採用 7nm、Zen 2 架構，擁有高達 64 核心、128線程的恐怖規格，基礎時脈為 2.9GHz，BOOST 加速時脈最高可達 4.3GHz，總緩存達到 288MB，L3 Cache 緩架為 256MB，TDP為 280W，一共有 88 條 PCIe 4 總線，其中 72 條可用。

「蘇媽」在現場展示了 Threadripper 3990X 的 CineBench R20 跑分，並分別與 Threadripper 3950X、3960X、3970X 及 Intel Core i9-9900KS 處理器進行對比，Threadripper 3990X 獲得的 25000+ 分數約等於 24 核心、48 線程 Threadripper 3960X 的兩倍，約等於 8 核心、16 線程的 Intel Core i9-9900KS 的五倍，由於 AMD 用上了棒形圖去進行對比，Threadripper 3990X 竟然是需要三個屏幕才能完整顯示，真猛!!

Threadripper 3990X 的實際效能又有幾強?!「蘇媽」在台上展示 1 顆 US$3,990 的 Threadripper 3990X 對打 2 顆共價值約 US$20,000 的 Xeon Platinum 8280 處理器，在 V-Ray Render 測試結果顯示，2 顆 Xeon Platinum 8280 處理器需要 1 小時 30 分鐘才能完成，而 Threadripper 3990X 只需要 1 小時 3 分鐘就能完成，結果得出 Threadripper 3990X 快上 30% 。

至於售價方面，「最強桌面處理器」AMD Threadripper 3990X 的官方定價為 3990 美元，在 2 月 7 日正式公開發售。

Intel垃圾

風扇係咪要長期100%先壓得住?

擁有高達 64 核心、128線程的恐怖規格

約等於 8 核心、16 線程的 Intel Core i9-9900KS 的五倍

即係都係追唔到Intel 14nm?

Zen2個架構本身喺為左方便擴張核心
結果核心之間溝通delay左唔少
牙膏廠就係擔心e樣野先唔玩堆核心主力推高頻率

仲有5600XT

i9 9990XE 14C28T 255W

唔同定位
人地咪即場示範咗1粒u贏煙條兩粒xeon

多人地咁多core

放入雪櫃用
btw 2.9g 超到 4.3g ? 係咪有啲變態

未必係全核4.3

贏intel 係應該的
Intel 仲用緊5年前既skylake 14nm做底

想問依家有咩 amd cpu 一定要用水冷 ? 唔用好快打柴

用7nm堆核都係咁

睇你用咩散熱器

Xeon 9282 56C112T 400W

牙膏要擠出黎未

你估intel真係咁有料咩
分分鐘已經到左極限

AMD server grade cpu 差在應用軟件支援不足

intel 仲唔改就等收皮

俾我係牙膏廠見到對手咁串，表演即場TKO我既產品一定唔忍

學amd分拆晶圓廠
搵人代工cpu咪得

3990USD

RIC-GS22E 輕便式電磁爐 2000W

Xeon最high end個粒好似都係用兩粒1x核膠水痴埋一齊

有無機會迫到煙條嗶多d牙膏出黎

睇好AMD家用市場全面屌打INTEL
但SERVER ZEN2個架構 DELAY咁大 除左個SPEC外 實際上應用完全比唔上XEON

咁貴

你睇下煙條幾錢

蘇媽YES

台積電：仆街我食唔晒

Samsung 呢

正呀, 買返粒嚟 上下 facebook , ig 先

我粒 3950X 都係就咁上網

我都係DL 片落嚟 睇咋。。仲要超到4.4

點樣較 PBO offset
X570-E Gaming 唔識撳

Amazon AMD 1920X 賣緊$200美金，我有冇睇錯